---
layout: post
slug: mejores-sillas-de-paseo-2021
title: Las mejores sillas de paseo grandes
date: 2021-11-15T09:24:27.641Z
image: /images/uploads/istockphoto-481491639-612x612.jpg
author: faby
tags:
  - puericultura
---
¿Sabes esa edad en la que son demasiado grandes para ir en carrito y demasiado pequeños para ir andando grandes distancias? En esta etapa ya no nos apetece llevar un armatoste de silla de paseo y **buscamos algo más ligero pero practico** para ir con nuestro bebé grande por la ciudad. Ademas, la silla de paseo de segunda edad la vamos a usar bastantes años, y necesitamos que sea grande, confortable, espaciosa, manejable y ligera. En el mercado hay una gran variedad de sillas de paseo ¿cuál es [la mejor silla de paseo](https://www.ocu.org/consumo-familia/bebes/test/comparar-sillas-paseo/results?partner=google&source=cpc&utm_source=google&utm_medium=cpc&utm_campaign=essential_comparadores&utm_term=zizer&utm_content=sillas_de_paseo&gclid=CjwKCAiAp8iMBhAqEiwAJb94z4l2p7VmWiDx0Er2qSQh-rKyruvjSgHfLRjthgAR34sLeofMkmi5WxoC_3EQAvD_BwE)?

**La mejor es la que se adapte a la edad de tu peque.** Es decir, las sillas de paseo grandes son idóneas para cuando el crío está en sus primeros meses de vida, pues el carpazo es más cómodo para él. Por otro lado, las sillas de paseo ligeras suelen ser las apropiadas cuando el bebé ya puede sentarse y está más grande.

En esta entrada te hablaré de las sillas de paseo grandes de segundaedad para que puedas hacer una elección inteligente.

## ¿Cómo elegir una silla de paseo grande?

Las [sillas de paseo grandes](https://madrescabreadas.com/2015/04/29/silla-paseo-grande/) son confortables para el peque, aunque pueden ser algo incómodas para ti. Para **elegir el mejor debes pensar en tus propias necesidades o incluso en tus gustos.** Aquí te presentaré algunas características de este tipo de carritos. ¡Toma nota!

### Asiento de la silla de paseo

Cuando el bebé está en sus primeros meses toma muchas siestas, por eso debes considerar que el **asiento se recline lo máximo** posible. Por otro lado, hay asientos en el que el bebé mira hacia el frente y otros que miran hacia ti.

[![](/images/uploads/kinderkraft-silla-de-paseo-grande.jpg)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-Grande-silla-paseo-plegable/dp/B07KRGTMQF/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&keywords=silla+de+paseo+grande&qid=1636729330&qsid=259-8252965-5643646&sr=8-5&sres=B07KRGTMQF%2CB07SB1LRRY%2CB074ZCR33L%2CB07FJR25X1%2CB01LRUWON2%2CB01LWV4JRI%2CB09C6F8PF4%2CB08J4Y9BD4%2CB084JDYVHT%2CB08KHYL44W%2CB074MCBS5Q%2CB09C6FCSX9%2CB08J4WVYL8%2CB074ZCWJ1F%2CB0919L93QC%2CB087K83N6G%2CB01LRUWAKY%2CB08J4XBMJJ%2CB08X5LTR7K%2CB07KRFTJQJ&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Kinderkraft-Grande-silla-paseo-plegable/dp/B07KRGTMQF/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&keywords=silla+de+paseo+grande&qid=1636729330&qsid=259-8252965-5643646&sr=8-5&sres=B07KRGTMQF%2CB07SB1LRRY%2CB074ZCR33L%2CB07FJR25X1%2CB01LRUWON2%2CB01LWV4JRI%2CB09C6F8PF4%2CB08J4Y9BD4%2CB084JDYVHT%2CB08KHYL44W%2CB074MCBS5Q%2CB09C6FCSX9%2CB08J4WVYL8%2CB074ZCWJ1F%2CB0919L93QC%2CB087K83N6G%2CB01LRUWAKY%2CB08J4XBMJJ%2CB08X5LTR7K%2CB07KRFTJQJ&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

**A mí me gusta que el bebé mire hacia nosotras**, pues de este modo tenemos mejor control del estado del bebé. Claro, hay sillas de paseos que te permiten modificar esta posición cuando así lo necesites.

### Ruedas de la silla de paseo grande

Las **ruedas grandes te facilitan un mejor desplazamiento.** Si vives en una zona con muchos obstáculos debes considerar esta característica.

[![](/images/uploads/silla-de-paseo-con-3-ruedas-neumaticas.jpg)](https://www.amazon.es/Hauck-Runner-Cochecito-para-bebé/dp/B074ZCR33L/ref=sr_1_8?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&crid=YMZW4TILQXQ6&keywords=silla+de+paseo+recien+nacido&qid=1636487552&qsid=259-8252965-5643646&sprefix=silla+de+paseo+recie%2Caps%2C365&sr=8-8&sres=B07FCCP4SD%2CB07RNGMJG5%2CB07KRFTJQJ%2CB07P5HKG6H%2CB013BTPZ6K%2CB07GXG97RM%2CB074ZCR33L%2CB01ELDCSHY%2CB015D428UC%2CB07PXTB77V%2CB084JMLH3X%2CB088RKYLPY%2CB074ZCWJ1F%2CB07PPC8KHQ%2CB01BHS4RHA%2CB07KRGTMQF%2CB0767FQP5M%2CB01GICAY1I%2CB078WWLSTY%2CB01M0G120F&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Hauck-Runner-Cochecito-para-bebé/dp/B074ZCR33L/ref=sr_1_8?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&crid=YMZW4TILQXQ6&keywords=silla+de+paseo+recien+nacido&qid=1636487552&qsid=259-8252965-5643646&sprefix=silla+de+paseo+recie%2Caps%2C365&sr=8-8&sres=B07FCCP4SD%2CB07RNGMJG5%2CB07KRFTJQJ%2CB07P5HKG6H%2CB013BTPZ6K%2CB07GXG97RM%2CB074ZCR33L%2CB01ELDCSHY%2CB015D428UC%2CB07PXTB77V%2CB084JMLH3X%2CB088RKYLPY%2CB074ZCWJ1F%2CB07PPC8KHQ%2CB01BHS4RHA%2CB07KRGTMQF%2CB0767FQP5M%2CB01GICAY1I%2CB078WWLSTY%2CB01M0G120F&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

Ahora bien, si constantemente estás viajando, entonces una silla de paseo de ruedas pequeñas será más cómoda porque cabe sin problema en el maletero o al plegarse es menos aparatoso.

[![](/images/uploads/chicco-london-silla-de-paseo-ligera-y-plegable-desde-0-meses-hasta-15-kg.jpg)](https://www.amazon.es/Chicco-London-Silla-compacta-manejable/dp/B01M0G120F/ref=sr_1_22?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&crid=YMZW4TILQXQ6&keywords=silla+de+paseo+recien+nacido&qid=1636487552&qsid=259-8252965-5643646&sprefix=silla+de+paseo+recie%2Caps%2C365&sr=8-22&sres=B07FCCP4SD%2CB07RNGMJG5%2CB07KRFTJQJ%2CB07P5HKG6H%2CB013BTPZ6K%2CB07GXG97RM%2CB074ZCR33L%2CB01ELDCSHY%2CB015D428UC%2CB07PXTB77V%2CB084JMLH3X%2CB088RKYLPY%2CB074ZCWJ1F%2CB07PPC8KHQ%2CB01BHS4RHA%2CB07KRGTMQF%2CB0767FQP5M%2CB01GICAY1I%2CB078WWLSTY%2CB01M0G120F&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Chicco-London-Silla-compacta-manejable/dp/B01M0G120F/ref=sr_1_22?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&crid=YMZW4TILQXQ6&keywords=silla+de+paseo+recien+nacido&qid=1636487552&qsid=259-8252965-5643646&sprefix=silla+de+paseo+recie%2Caps%2C365&sr=8-22&sres=B07FCCP4SD%2CB07RNGMJG5%2CB07KRFTJQJ%2CB07P5HKG6H%2CB013BTPZ6K%2CB07GXG97RM%2CB074ZCR33L%2CB01ELDCSHY%2CB015D428UC%2CB07PXTB77V%2CB084JMLH3X%2CB088RKYLPY%2CB074ZCWJ1F%2CB07PPC8KHQ%2CB01BHS4RHA%2CB07KRGTMQF%2CB0767FQP5M%2CB01GICAY1I%2CB078WWLSTY%2CB01M0G120F&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

### Cesta de la silla de paseo

La **cesta te permite cargar muchas cosas en el carrito**, esto te permite andar más cómoda. Si no sales de compras con tu hijo, entonces una silla de paseo sin cesta o una pequeña será más que suficiente.

[![](/images/uploads/lionelo-emma-plus-silla-de-paseo-hasta-15-kg.jpg)](https://www.amazon.es/Lionelo-Emma-Plus-plegable-posición/dp/B07SB1LRRY/ref=sr_1_6?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&keywords=silla+de+paseo+grande&qid=1636729330&qsid=259-8252965-5643646&sr=8-6&sres=B07KRGTMQF%2CB07SB1LRRY%2CB074ZCR33L%2CB07FJR25X1%2CB01LRUWON2%2CB01LWV4JRI%2CB09C6F8PF4%2CB08J4Y9BD4%2CB084JDYVHT%2CB08KHYL44W%2CB074MCBS5Q%2CB09C6FCSX9%2CB08J4WVYL8%2CB074ZCWJ1F%2CB0919L93QC%2CB087K83N6G%2CB01LRUWAKY%2CB08J4XBMJJ%2CB08X5LTR7K%2CB07KRFTJQJ&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Lionelo-Emma-Plus-plegable-posición/dp/B07SB1LRRY/ref=sr_1_6?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&keywords=silla+de+paseo+grande&qid=1636729330&qsid=259-8252965-5643646&sr=8-6&sres=B07KRGTMQF%2CB07SB1LRRY%2CB074ZCR33L%2CB07FJR25X1%2CB01LRUWON2%2CB01LWV4JRI%2CB09C6F8PF4%2CB08J4Y9BD4%2CB084JDYVHT%2CB08KHYL44W%2CB074MCBS5Q%2CB09C6FCSX9%2CB08J4WVYL8%2CB074ZCWJ1F%2CB0919L93QC%2CB087K83N6G%2CB01LRUWAKY%2CB08J4XBMJJ%2CB08X5LTR7K%2CB07KRFTJQJ&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

## ¿Cuándo comprar silla de paseo ligera?

Las **sillas ligeras son las ideales cuando el crío tiene entre 6 a 12 meses**. En esta edad está más atento al paseo, y puede sentarse con facilidad. Claro, cada niño es distinto, así que lo mejor es observar si el bebé puede aguantar la espalda.

Claro hay circunstancia que aceleran el uso de este tipo de carritos, como ir de vacaciones, viajes en avión, la guardería, etc. Las sillas de paseo ligeras son ideales en estas condiciones.

## ¿Qué silla ligera es la mejor?

La mejor silla ligera debe abrirse y cerrarse con una sola mano, de este modo no tendrás problema al subir al transporte público.

Por otro lado, un buen carrito ligero debe darte la opción de **reclinar el asiento**, y al mismo tiempo debe ser acolchonado. Desde luego, se espera que tenga una estructura firme. En este sentido, algunas sillas te permiten **usarlo en niños de hasta 36 meses o con un peso de hasta 20 kg.**

[![](/images/uploads/maclaren-techno-arc-silla-de-paseo-tipo-paraguas-ligero.jpg)](https://www.amazon.es/Maclaren-Techno-Silla-paseo-multiposición/dp/B07PPC8KHQ/ref=sr_1_16?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&crid=YMZW4TILQXQ6&keywords=silla+de+paseo+recien+nacido&qid=1636487552&qsid=259-8252965-5643646&sprefix=silla+de+paseo+recie%2Caps%2C365&sr=8-16&sres=B07FCCP4SD%2CB07RNGMJG5%2CB07KRFTJQJ%2CB07P5HKG6H%2CB013BTPZ6K%2CB07GXG97RM%2CB074ZCR33L%2CB01ELDCSHY%2CB015D428UC%2CB07PXTB77V%2CB084JMLH3X%2CB088RKYLPY%2CB074ZCWJ1F%2CB07PPC8KHQ%2CB01BHS4RHA%2CB07KRGTMQF%2CB0767FQP5M%2CB01GICAY1I%2CB078WWLSTY%2CB01M0G120F&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

[![](/images/uploads/boton-comprar-amazon-centrado-400x48.png)](https://www.amazon.es/Maclaren-Techno-Silla-paseo-multiposición/dp/B07PPC8KHQ/ref=sr_1_16?__mk_es_ES=ÅMÅŽÕÑ&crid=YMZW4TILQXQ6&keywords=silla+de+paseo+recien+nacido&qid=1636487552&qsid=259-8252965-5643646&sprefix=silla+de+paseo+recie%2Caps%2C365&sr=8-16&sres=B07FCCP4SD%2CB07RNGMJG5%2CB07KRFTJQJ%2CB07P5HKG6H%2CB013BTPZ6K%2CB07GXG97RM%2CB074ZCR33L%2CB01ELDCSHY%2CB015D428UC%2CB07PXTB77V%2CB084JMLH3X%2CB088RKYLPY%2CB074ZCWJ1F%2CB07PPC8KHQ%2CB01BHS4RHA%2CB07KRGTMQF%2CB0767FQP5M%2CB01GICAY1I%2CB078WWLSTY%2CB01M0G120F&srpt=STROLLER&madrescabread-21) (enlace afiliado)

En definitiva, la silla de paseo es una herramienta necesaria. Si haces una compra acertada podrás usarla con tu próximo hijo.

*Photo Portada by PeopleImages on Istockphoto*